{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"28","quiz":[{"id":328,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","b":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","b":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","answer":"1"},{"id":301,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","b":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.","answer":"1"},{"id":308,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.","b":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","answer":"2"},{"id":319,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","b":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","answer":"2"},{"id":309,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","b":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","answer":"2"},{"id":305,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","b":"كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","b":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","b":"تعني وجود خلل داخل محول عزم المحرك.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","b":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","b":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","answer":"1"},{"id":306,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","answer":"2"},{"id":314,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","answer":"1"},{"id":320,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.","b":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","b":"ضرر بالمركبات المجاورة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.","b":"بإضاءة نور الفرملة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.","b":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","b":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","answer":"2"},{"id":316,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","b":"الجالسين في المقاعد الخلفية.","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","b":"ربط أحزمة الأمان.","answer":"1"},{"id":303,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","b":"لا توجد أهمية للمكان.","answer":"1"},{"id":313,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","b":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","answer":"2"},{"id":323,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","b":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من وقود الديزل.","b":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","answer":"2"},{"id":325,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","b":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","answer":"2"},{"id":311,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","b":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"كلا، حسب رغبة السائق.","b":"نعم، في جميع الأوقات.","answer":"2"},{"id":304,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","b":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","answer":"2"},{"id":321,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","b":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي وظيفة مخففات السرعة في المركبة؟","a":"لتخفيف سرعة المركبة أثناء السير ليس بواسطة جهاز الفرامل، على سبيل المثال في منحدر طويل.","b":"ليوازن عمل المحرك وتنظيم سرعة دوران المحرك.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}